點解唔取消中史科？？？？？

讀完d野根本唔係真嘅 點解要讀？中史有冇教64係乜野事？如果冇，我自己上google睇真相咪仲好？

中史有教我地中華文化
我地係應該愛國而唔係愛黨

但係大6個思想係你唔愛黨=死罪

初中個年聽中史呀sir屌毛澤東好撚爽喎，好睇咩老師教

不過我都會為中國嘅歷史驕傲喎
劉邦陳勝吳廣孫中山
但我唔會認係中國人囉

利申：非五毛

dse中史唔同中小學中史
dse（49年後）中史係鬧多讚少

初中或之前，係
高中之後，唔係

我以前中學中三級用幾個星期堂數去剩係教六四, 講到明唔考, 不過一定要知, 比二次大戰篇幅仲多

好多文科老師都好有理念好緊貼時事，最on9多數係教中文個批

很遺憾我地學校班中文老師, 正常0既真係冇乜邊撚過, 幾乎個個都係ON9

最正常個幾個, 係我低FORM 時候(2000年早期)被人趕走晒

近代史就可能係propaganda，
不過民國前果d，
點篡改都改變唔到改朝換代嘅事實，
點解會改朝換代？
除左西晉（五胡亂華）、
宋（先金後蒙）、
明（滿清）係因外族而亡，
次次都係內亂，
陳勝吳廣、黃巾、隋末唐末元末民變、太平天國、辛亥革命，
全部都係被壓迫所導致嘅民眾起義，
佢掩飾得幾多？

利申85前，有讀中史冇讀通識，
讀中史都可以認知到中華民族尤其是中共一直以來嘅弊病

我貼一篇自己中學mock既model answer。你自己評定dse中史係咪propaganda 。

Q. 中央推行大躍進運動，產生了不少問題。試從工農業發展及政治兩方面的問題，加以分析。（15分）

A. 工農業發展的問題：
農業大躍進令到農業生產衰退。當時各地的公社為了達到中央下達的指標，盲目試行「深耕密植」及「足水足肥」等，以爭取大豐收，結果適得其反，造成生產大衰退。公社在失收的情況下仍虛報、誇大成果，使中央官員進一步追加更高的指標及糧食徵收量，農村情況更為惡劣，中國出現了「三年困難時期」，大量人民因饑荒而死。

工業大躍進使中國工業發展停頓。「全民大煉鋼」最終雖然達成了指標，但由於原料不足，技術水平低，煉出來的鋼質量太差，廢品極多，造成嚴重的浪費。中共投入大量資源發展重工業，但工業發展不但未能「超英趕美」，更不斷倒退。鋼材品質的低劣也同時影響了其他工農業生產。

都唔係嘅 以前中學好多教中文嘅老師六四都有出去

漏咗下半part

政治問題：

政治方面，大躍進的失敗激化了中共內部的政治鬥爭。1959年，中共已察覺大躍進的錯誤，逐召開盧山會議進行檢討。國防部長彭德懷上書毛澤東，批評「三面紅旗」的錯誤。毛澤東對此非常不滿，於是在黨內發動了對彭德懷的批判，並展開「反右傾運動」。其後，毛澤東因國家陷入經濟困境而退居二線，改由劉少奇擔任國家主席。高指標、土法煉鋼、公共食堂等措施雖已終止，但是總路線、大躍進、人民公社這「三面紅旗」仍不容否定，盧山會議的冤案也不能平反，不能從根本上糾正錯誤，更埋下日後政治鬥爭、劉少奇被批鬥的伏線。

唔講六四 淨係文革 大躍進 大嗚大放之後反cup 呢啲好難避開唔教

其實係更需要讀中國歷史
先會俾你知你對手係咩人有幾差
其實好多廢老係唔識歷史聽人地講愛國，自己係中國人
之後就會盲屌依家既人，好亂好暴力
多數廢老都係缺乏思考同對事件的了解好含糊

講完主修部分，講選修部分，單元4制度與政治演變

學校比我既建議讀物。

› bitstreamPDF
談《儒林外史》中的迂儒形象

pdf page 4/14
或者93頁

就係讀完先知幾撚on9

九成廢老好鍾意口講愛國，但係根本唔熟歷史，頂多就係近代史識啲皮毛，仲要係中共版嗰隻
真係識歷史的人通常反共

我覺得考評局中史科marking 係無奶共、無propaganda

level 5 範例，第一二篇有大躍進

我推誰dse 中史正正係因為死亡之科無人理，先可以唔奶共

2017 level 5範例
第16頁睇到28頁

直程反毛澤東

我讀中史既時候成日聽老師屌中共
但係都係大中華膠

知已知彼
唔識中史點了解共產黨？唔了解共產黨點同佢鬥爭？
睇完條片就明白讀歷史既重要

鼓勵巴絲做中史老師

其實中史真係可以自由開放答2邊
雖然我唔係考dse,但只要你有史料同埋扣到題就唔會死

dse中史比通識更具批判性

我老大家好多
我考AL中史

中史其實好多例證可以教到人唔同既政治知識
當然唔係中國出既中史
係真正有權威既歷史文學

其實讀唔讀中史都好
重點係大家開始覺得讀歷史冇意義
假既歷史都可以令我地分辨是分
同時被書寫既歷史都有佢存在教化既作用
點解唔諗下人類發展既過程入面好多時就係透過讀歷史而唔再犯同樣既錯
亦都因為歷史既成功經驗先俾到我地香港人去繼續努力
甚至可以話俾左更多唔同嘅方向俾香港人
與其取消倒不如要大力支持
搵出真正既中史黎教育下一代
而唔係逃避

時代遠個D咪當故事聽
近代史就算撚數啦.....
歷史中史科讀來都唔知為咩

點解近代史就算撚數？

唔係話D教科書改到D事件扭曲....
中學個陣Drop唒中西史

應該讀香港史

讀左6年中史考埋dse 搞到而家好反共

64係89 年， 算係歷史？

得果30年就算歷史， 咁咪全港都係歷史人物？

歷史科唔可以取消。

要取消嘅係深紅教材

我諗香港越黎越讀唔到真正嘅歷史 本書年年都改少少 遲d所有黑歷史都無哂

我嗰代中西史，而尤其中史就係我地嘅通識。
背到仆街之餘仲要分析對比，由學制到政治制度，文化交流，經濟，史學方法都有批判。而尤其後者更加令我十幾歲就知道，政權係點令我地相信一套官方説法，就算唔講大話都可以扭曲歷史。

無數次官逼民反，無數次革命，無數政制改革，鎖國，戰爭又和平，外交政策，人文風氣。睇到嘅係好多個前因後果。

我地以為係死背爛背啲唔關自己事嘅嘢，人地二千年己經答咗我地：鑑古知今。

應該用東亞史取代「中史」

DSE世界歷史課程包含香港史

見你比人負評，有啲唔抵
我撐你

幫你澄清:
研究歷史係有原則: 概念上係蓋棺論定，數字上(好似)係~50年或以上，而且一定要有文獻、證據等。依個原則係要避免學者同任何團體既利益衝突。

所以1989年發生既事係重係「新聞」，唔係歷史。可以喺「通識科」研究，而唔應該喺「歷史」科研究。

相同例子有03沙士、神洲五號、14年雨傘運動。以上每一件都係大事，但事件未完結又點會係「史」呢?又點可以評功過呢?

做民運抗爭唔識歷史
真係笑話黎
不過如果你係曲線鬧中式科唔夠公允咁我可以理解
如果你既意思係香港學生唔需要知道中史
咁我就三個字
食屎啦

中史有教64?

“研究歷史係有原則: 概念上係蓋棺論定，數字上(好似)係~50年或以上，而且一定要有文獻、證據等。依個原則係要避免學者同任何團體既利益衝突。”

source plz